美眾議院正式批准反壟斷相關報告：將對大型科技公司收購展開打擊

據報導，美國國會眾議員大衛·西西林（David Cicilline）的辦公室周四發表聲明稱，眾議院司法委員會正式批准了一份報告，該報告指控大型科技公司收購或壓垮小公司。

經過一場馬拉松式的聽證會，這份長達400多頁的工作人員報告獲得了批准，將成為眾議院司法委員會的正式報告，並成為立法遏制Alphabet旗下谷歌公司、蘋果公司、亞馬遜和Facebook等公司的市場力量的藍圖。

該報告以24票讚成、17票反對的投票結果獲批，投票結果顯示出鮮明的黨派界線。這些大型科技公司一直都否認有任何不當行為。

這份報告於去年10月首次發佈，這是美國國會首次對科技行業進行此類審查。報告建議對美國《反壟斷法》進行廣泛修改，並通過數十個案例指稱這些公司濫用了自己的權力。

西西林在聲明中表示：「亞馬遜、蘋果公司、谷歌和Facebook都對我們經濟的重要領域把持著壟斷權，這種壟斷必須被終結。我期待著制定立法，解決我們提出的重大關切。」

第一項法案已在今年3月提出，當時由西西林和參議員艾米·克洛布查爾（Amy Klobuchar）領導的一個兩黨議員小組提出一項立法，旨在讓新聞機構可以更容易地與谷歌和Facebook等平台進行集體談判。另外，克洛布查爾還於2月在參議院提出了一項更廣泛的法案，通過降低阻止交易的門檻，併為反壟斷執法人員提供更多的法律訴訟資金，來加強其阻止合併交易的能力。

從源頭上來說，西西林的報告是由兩黨議員共同制定的，其中包含對《反壟斷法》進行潛在改革的內容。

共和黨人一直都批評稱，大型科技公司涉嫌審查保守派的言論，指出Facebook和Twitter已經凍結或禁止前美國總統唐納德·特朗普（Donald Trump）進入其平台。儘管對此感到憤怒，但大多數共和黨人並不支持該報告提出的修改《反壟斷法》的提議，而是就剝奪社交媒體公司根據《通信規範法；》（Communications Decency Act）第230條所獲法律保護的問題進行了討論，這項法律賦予了公司豁免權，使其不必對用戶在其網站上發佈的內容負責。

報告中提出的立法建議既有比較激進的，比如可能禁止亞馬遜等公司經營它們也在其中進行競爭的市場；也有爭議較小的立法，比如增加《反壟斷法》執行機構——美國司法部下屬反壟斷部門和聯邦貿易委員會（FTC）——的預算等。

另外，報告還敦促國會允許反壟斷執法人員有更大的迴旋餘地來阻止公司收購潛在競爭對手，這一點現在很難做到。

今次我地罰2百億多過支那

apple 又跌

奶共抵死啊